<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>PyNSK - Новосибирское Python сообщество</title><link>http://pynsk.ru/</link><description></description><atom:link href="http://pynsk.ru/feeds/uchebnye-materialy.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Mon, 14 Sep 2015 10:00:00 +0600</lastBuildDate><item><title>Учебные материалы: книга "Программируем коллективный разум"</title><link>http://pynsk.ru/posts/2015/%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%82./14/uchebnye-materialy-kniga-programmiruem-kollektivnyi-razum/</link><description>&lt;p&gt;Учебные материалы: книга "Программируем коллективный разум"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Книга "Программируем коллективный разум" - это введение в мир машинного обучения и статистики. В ней объясняется, как делать полезные с точки зрения маркетинга выводы о поведении и предпочтениях пользователей на основе информации, ежедневно собираемой вашими и сторонними приложениями. Каждый алгоритм описан четко и кратко и сопровождается кодом, который можно сразу же включить в собственный сайт, блог, Вики или какое-нибудь специализированное приложение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Прелесть этой книги в том, что все примеры на Python. Конечно, код там не фонтан - но он есть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Обложка" src="https://pp.vk.me/c616725/v616725138/aee5/bNOWrYAnIIw.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Alexander Sapronov</dc:creator><pubDate>Mon, 14 Sep 2015 10:00:00 +0600</pubDate><guid>tag:pynsk.ru,2015-09-14:posts/2015/сент./14/uchebnye-materialy-kniga-programmiruem-kollektivnyi-razum/</guid><category>книга</category><category>справочник</category><category>учебник</category></item><item><title>Учебные материалы: Python. Подробный справочник</title><link>http://pynsk.ru/posts/2015/%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%82./07/uchebnye-materialy-python-podrobnyi-spravochnik/</link><description>&lt;p&gt;Не так редко спрашивают "Какую книжку почитать". Ответить на такой вопрос не просто, ибо зависит от человека. Однако, есть и универсальные книги - справочники. Сегодня хочу представить аннотацию к книге - Python. Подробный справочник от Дэвида Бизли. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Python. Подробный справочник» — это авторитетное руководство и детальный путеводитель по языку программирования Python. Книга предназначена для практикующих программистов; она нацелена на суть дела и написана очень доступным языком. Она детально описывает не только ядро языка, но и наиболее важные части стандартной библиотеки Python. Дополнительно освещается ряд тем, которые не рассматриваются ни в официальной документации, ни в каких-либо других источниках.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Читателю предлагается практическое знакомство с особенностями Python, включая генераторы, сопрограммы, замыкания, метаклассы и декораторы.
Подробно описаны новые модули, имеющие отношение к разработке многозадачных программ, использующих потоки управления и дочерние процессы, а также предназначенные для работы с системными службами и организации сетевых взаимодействий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Обложка" src="http://cs310119.vk.me/v310119267/7a2c/WgBhu6OpOkY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Alexander Sapronov</dc:creator><pubDate>Mon, 07 Sep 2015 10:00:00 +0600</pubDate><guid>tag:pynsk.ru,2015-09-07:posts/2015/сент./07/uchebnye-materialy-python-podrobnyi-spravochnik/</guid><category>книга</category><category>справочник</category><category>учебник</category></item></channel></rss>