<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>PyNSK - Новосибирское Python сообщество</title><link>http://pynsk.ru/</link><description></description><atom:link href="http://pynsk.ru/feeds/uchebnye-materialy.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Wed, 21 Oct 2015 18:00:00 +0600</lastBuildDate><item><title>Учебные материалы: познаем Django</title><link>http://pynsk.ru/posts/2015/Oct/21/uchebnye-materialy-poznaem-django/</link><description>&lt;p&gt;Django - web-фреймворк. Обладает отличной документацией, которую можно читать долго и упорно. Есть даже тутроиал по созданию блога. 
Вот только есть "минус" - проходишь туториал с блогом и не знаешь где еще добыть структурированной информации. Да еще и актуальной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы сделали опрос и получили следующие советы:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://code.djangoproject.com/wiki/Tutorials"&gt;https://code.djangoproject.com/wiki/Tutorials&lt;/a&gt;
Данный ресурс содержит ссылки на множество учебных пособий по Django. Все разбито по разделам. Много практики! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://djbook.ru/"&gt;http://djbook.ru/&lt;/a&gt;
Русскоязычный ресурс, много готового кода. Быстро отвечают на вопросы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И два ресурса с видео:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://godjango.com/"&gt;https://godjango.com/&lt;/a&gt; - различные django скринкасты&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/user/MickeySoFine1972/videos"&gt;https://www.youtube.com/user/MickeySoFine1972/videos&lt;/a&gt; - видео-уроки по Django&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;А какие django ресурсы знаете вы?&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Alexander Sapronov</dc:creator><pubDate>Wed, 21 Oct 2015 18:00:00 +0600</pubDate><guid>tag:pynsk.ru,2015-10-21:posts/2015/Oct/21/uchebnye-materialy-poznaem-django/</guid><category>django</category><category>учебник</category><category>видео</category></item><item><title>Учебные материалы: сборник ООП паттернов</title><link>http://pynsk.ru/posts/2015/Oct/17/uchebnye-materialy-sbornik-oop-patternov/</link><description>&lt;p&gt;ООП преподают везде. В школе, в универе, в колледже, на курсах, упоминают в статьях, есть даже много книг на эту тему - например, банда четырех.
Важным моментом ОО это паттерны. Это набор узаконенных хитростей и хаков, которые позволяют обходить недостатки самого ООП. 
По ссылке &lt;a href="https://github.com/faif/python-patterns"&gt;https://github.com/faif/python-patterns&lt;/a&gt;  вы сможете найти готовый код для множества паттернов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А как вы считаете, где ООП устапает ФП (функциональному программированию), а где превосходит?&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Alexander Sapronov</dc:creator><pubDate>Sat, 17 Oct 2015 15:00:00 +0600</pubDate><guid>tag:pynsk.ru,2015-10-17:posts/2015/Oct/17/uchebnye-materialy-sbornik-oop-patternov/</guid><category>паттер</category><category>ооп</category><category>сборник</category></item><item><title>Учебные материалы: научная графика в python</title><link>http://pynsk.ru/posts/2015/Oct/06/uchebnye-materialy-nauchnaia-grafika-v-python/</link><description>&lt;p&gt;На русском языке не так много хороший книг, но есть. Среди них выделяется пособие Шабанова Павла.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Данное электронное пособие на русском языке посвящено работе с научной графикой с помощью графической библиотекой matplotlib языка программирования python.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Учебник предназначен для всех желающих освоить библиотеку matplotlib для создания научной графики в python. Книга будет интересна студентам, аспирантам и научным сотрудникам всех возрастов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Главная цель пособия - облегчить изучение библиотеки matplotlib и предложить ряд готовых решений для создания научной графики высокого публикационного качества. Приведённые в учебнике примеры показывают возможности языка python для визуализации результатов научной деятельности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ссылка на книгу:
&lt;a href="https://github.com/whitehorn/Scientific_graphics_in_python"&gt;https://github.com/whitehorn/Scientific_graphics_in_python&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Alexander Sapronov</dc:creator><pubDate>Tue, 06 Oct 2015 18:00:00 +0600</pubDate><guid>tag:pynsk.ru,2015-10-06:posts/2015/Oct/06/uchebnye-materialy-nauchnaia-grafika-v-python/</guid><category>наука</category><category>графика</category><category>график</category></item><item><title>Учебные материалы: книга "Программируем коллективный разум"</title><link>http://pynsk.ru/posts/2015/Sep/14/uchebnye-materialy-kniga-programmiruem-kollektivnyi-razum/</link><description>&lt;p&gt;Учебные материалы: книга "Программируем коллективный разум"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Книга "Программируем коллективный разум" - это введение в мир машинного обучения и статистики. В ней объясняется, как делать полезные с точки зрения маркетинга выводы о поведении и предпочтениях пользователей на основе информации, ежедневно собираемой вашими и сторонними приложениями. Каждый алгоритм описан четко и кратко и сопровождается кодом, который можно сразу же включить в собственный сайт, блог, Вики или какое-нибудь специализированное приложение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Прелесть этой книги в том, что все примеры на Python. Конечно, код там не фонтан - но он есть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Обложка" src="https://pp.vk.me/c616725/v616725138/aee5/bNOWrYAnIIw.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Alexander Sapronov</dc:creator><pubDate>Mon, 14 Sep 2015 10:00:00 +0600</pubDate><guid>tag:pynsk.ru,2015-09-14:posts/2015/Sep/14/uchebnye-materialy-kniga-programmiruem-kollektivnyi-razum/</guid><category>книга</category><category>справочник</category><category>учебник</category></item><item><title>Учебные материалы: Python. Подробный справочник</title><link>http://pynsk.ru/posts/2015/Sep/07/uchebnye-materialy-python-podrobnyi-spravochnik/</link><description>&lt;p&gt;Не так редко спрашивают "Какую книжку почитать". Ответить на такой вопрос не просто, ибо зависит от человека. Однако, есть и универсальные книги - справочники. Сегодня хочу представить аннотацию к книге - Python. Подробный справочник от Дэвида Бизли. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Python. Подробный справочник» — это авторитетное руководство и детальный путеводитель по языку программирования Python. Книга предназначена для практикующих программистов; она нацелена на суть дела и написана очень доступным языком. Она детально описывает не только ядро языка, но и наиболее важные части стандартной библиотеки Python. Дополнительно освещается ряд тем, которые не рассматриваются ни в официальной документации, ни в каких-либо других источниках.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Читателю предлагается практическое знакомство с особенностями Python, включая генераторы, сопрограммы, замыкания, метаклассы и декораторы.
Подробно описаны новые модули, имеющие отношение к разработке многозадачных программ, использующих потоки управления и дочерние процессы, а также предназначенные для работы с системными службами и организации сетевых взаимодействий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Обложка" src="http://cs310119.vk.me/v310119267/7a2c/WgBhu6OpOkY.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Alexander Sapronov</dc:creator><pubDate>Mon, 07 Sep 2015 10:00:00 +0600</pubDate><guid>tag:pynsk.ru,2015-09-07:posts/2015/Sep/07/uchebnye-materialy-python-podrobnyi-spravochnik/</guid><category>книга</category><category>справочник</category><category>учебник</category></item></channel></rss>