<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>PyNSK - Новосибирское Python сообщество</title><link>http://pynsk.ru/</link><description></description><atom:link href="http://pynsk.ru/feeds/zheleznyi-python.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Fri, 13 Nov 2015 18:00:00 +0600</lastBuildDate><item><title>Железный Python: Одноплатные компьютеры</title><link>http://pynsk.ru/posts/2015/Nov/13/zheleznyi-python-odnoplatnye-kompiutery/</link><description>&lt;h1&gt;Одноплатный компьютер&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Одноплатный компьютер&lt;/code&gt; представляет собой  компьютер, собранный на &lt;code&gt;одной печатной плате&lt;/code&gt; с набором необходимых компонентов для полноценной работы (микропроцессор, оперативная память, системы ввода-вывода и другие модули, необходимые для функционирования компьютера). На плате расположены необходимые для работы компьютера элементы и разъемы – Lan, Video, HDMI, распаяны ножки для подключения устройств и плат расширения (всевозможные платы-расширения, датчики, сенсоры, lcd и e-ink дисплеи и много др.).&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Главным преимуществом&lt;/code&gt; такого одноплатного компьютера - &lt;code&gt;компактность&lt;/code&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Одноплатный компьютер можно установить в любое передвижное мобильное устройство и запрограммировать на необходимые вам действия. &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Просто, компактно, удобно – и доступно по цене.&lt;/code&gt; &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Разные задачи требуют разной вычислительной мощности и различного набора интерфейсов и по этой причине фирмы производители  выпускають большое количество модификаций одноплатных компьютеров и снабжают стандартными шинами расширения для наращивания функциональных возможностей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одноплатные компьютеры изготавливаются в качестве демонстрационных систем, систем для разработчиков или образования,в роли промышленных или встраиваемых компьютеров. В образовании одноплатные компьютеры подходят для изучения работы с компьютером, для изучения языков программирования. &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Работают в основном на операционных системах, основанных на &lt;code&gt;Linux&lt;/code&gt; ядре (в базовую поставку большинства дистрибутивов входит интерпретатор языка &lt;code&gt;Python&lt;/code&gt;).  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;В целом одноплатные компьютеры хорошо подходят для решения типовых задач, таких как:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Медиа-центр для LCD-телевизора с поддержкой торрентов и видео из социальных сетей;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Устройство для сбора данных датчиков по Ethernet;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Выделенный веб-сервер, FTP или VPN-сервера;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сервер управления «умным домом»;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Охранную систему с распознаванием лиц;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Робота с компьютерным зрением;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Недорогой бюджетный образовательный компьютер;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Шлюз для анонимного выхода в интернет через Tor и I2P-сети;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Медиа-сервер для управления видеороликами и музыкой в магазине или кафе;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Игровая консоль для классических видеоигр с Dendy, Sega и других близких сердцу приставок;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Хаб для торгового оборудования POS-точки;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Конструктор по робототехнике и программированию микроконтроллеров и т.п.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Популярные модели&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;1. Raspberry Pi 2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Raspberry Pi 2" src="http://pynsk.ru/images/posts/Raspberry_Pi_2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Raspberry Pi&lt;/code&gt; (или «Малинка», как они известны среди энтузиастов) — устройство, положившее начало этой истории. Впервые компьютеры этого семейства появились &lt;code&gt;в 2012 году&lt;/code&gt;, и тогда это многим казалось фантастикой. Компьютер &lt;code&gt;размером с кредитку&lt;/code&gt;? За &lt;code&gt;25 долларов&lt;/code&gt;? &lt;code&gt;Запускает Linux&lt;/code&gt;? Тем не менее, уже в конце июля в производство была запущена альфа-версия платы, за ней в августе пришли первые готовые модели и люди начали потихоньку получать свои устройства. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У «Малинки» бывают разные конфигурации: A, A+, B, B+, 2B. A-модели — самые простые, на них установлено 256 МБ оперативной памяти, ARMv6 процессор прошлых поколений, один USB-порт и 25\40 GPIO портов. Варианты с индексом B значительно интереснее — тут уже и 512 МБ памяти, в наличии Ethernet и большее количество USB (2 или 4 в зависимости от модели). Последняя из них, 2B, оснащена четырёхядерным процессором, 1 ГБ оперативной памяти и в целом объективно лучше прошлых моделей. Цены варьируются от 20 (модель А+) до 35 (2B) долларов.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;2. Cubieboard 3&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Cubieboard 3" src="http://pynsk.ru/images/posts/Cubieboard_3.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;Cubieboard&lt;/code&gt; — творение сумрачного инженерного гения из Китая. Появилась она в тестовых вариантах &lt;code&gt;в сентябре 2012&lt;/code&gt;. Первый вариант был не слишком удачен, так что поговорим о третьей версии (благо, цена осталась та же). Как видно из картинки, портов больше, чем у Raspberry, к тому же на плате распаяны Wi-Fi, Bluetooth и инфракрасный port — это однозначный плюс. Машинка несёт в себе двуядерный процессор ARM Cortex-A7, 1/2 ГБ оперативной памяти, гигабитный Ethernet и вообще всячески набита интересностями. &lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;3.BeagleBone Black&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="BeagleBone Black" src="http://pynsk.ru/images/posts/BeagleBone_Black.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;code&gt;BeagleBone Black&lt;/code&gt; впервые появилась &lt;code&gt;в 2013 году&lt;/code&gt; как наследник предыдущих BeagleBoard. Её по праву можно назвать самой стильной из всех. Разработчики делают упор на наличие большого количества универсальных портов. К тому же, для BeagleBone существуют неплохие наборы аксессуаров. Беспроводных модулей нет. Процессор — 1 ГГц Cortex-A8, 512 мб оперативной памяти. В общем, на фоне Raspberry Pi 2 выглядит уже достаточно бледно.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;4.Orange Pi PC&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Orange Pi PC" src="http://pynsk.ru/images/posts/Orang_Pi_PC.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;
Ранее компания &lt;code&gt;Shenzhen Xunlong Software CO.&lt;/code&gt; использовала процессоры Allwinner A20 и Allwinner A31s в отладочный платах &lt;code&gt;Orange Pi&lt;/code&gt;. Но недавно компания представила модель &lt;code&gt;Orange Pi PC&lt;/code&gt; на базе процессора Allwinner H3, которая стоит существенно дешевле предыдущих, и составляет &lt;code&gt;$15&lt;/code&gt;. Низкая стоимость платы была достигнута, благодаря низкой цены самого процессора Allwinner H3. Allwinner H3 как и Broadcom BCM2836(Raspberry Pi 2) включает четыре ядра ARMv7 Cortex-A7. Но учитывая большую частоту 1,2 ГГц против 900 МГц(Raspberry Pi 2) и более производительный GPU.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Владимир Костюнин</dc:creator><pubDate>Fri, 13 Nov 2015 18:00:00 +0600</pubDate><guid>tag:pynsk.ru,2015-11-13:posts/2015/Nov/13/zheleznyi-python-odnoplatnye-kompiutery/</guid><category>железо</category><category>одноплатный компьютер</category><category>raspberry pi</category><category>ardruio</category><category>micropython</category></item></channel></rss>